維修進度失控，美軍航母部署創25年新低

儘管五角大廈宣稱，已邁入與中俄競爭的新時代，可是身為美國軍力最顯著象徵的航母，如今多數時間都花在維修，還有待在母港，而不是戰鬥部署上。

美國海軍研究協會新聞（USNI News）網26日報導，據他們所做的研究調查顯示，由於在打全球反恐戰爭時，美國航母操得太凶，以致後來被迫付出高昂的代價。分析指出，如今美國航母的部署率已降至25年新低。

2018年時，只有約15%美國海軍航母部署，創下了自1992年蘇聯解體，還有冷戰結束以來的最低紀錄。此外，自從3月「羅斯福」號（USS Theodore Roosevelt，CVN-71）航母離開中東後，美國至今尚未在當地部署航母。

而以今年夏天來說，有22天都沒有任何一支完整的美國航母戰鬥群派赴世上任何地方，創下超過半世紀以來最長的空窗紀錄。

事實上，早在好幾年前，潛在的問題跡象便已浮現。美國「艾森豪號」（USS Dwight D. Eisenhower，CVN 69）航母2016年12月發動數以百計空襲，打擊伊拉克與敘利亞境內的伊斯蘭國（IS）恐怖份子後，就離開了中東。

而「艾森豪號」號返回母港後，據說創下第二世界大戰結束以來，美國首度連一艘航母都沒有部署的紀錄，結果這情況持續了約一星期。

由於船廠維修積壓量失控，進度愈來愈落後，讓美國海軍在備戰上付出沉重的代價。據美國政府問責局（Government Accountability Office，GAO）2017年的報告統計顯示，從2000年到2016年間，美國航母部隊已損失1,300個備戰日，而這相當於7個半年部署期。

「艾森豪號」號的維修原本預計2018年2月完成，但如今卻要拖到2019年才能準備好部署，而這意味維修時間比原來預計的長了3倍。

此外，超過半數美國海軍F/A-18E/F「超級大黃蜂」（Super Hornets）戰機目前都無法執行任務。雖然美國海軍正致力將F-35C整合到航母航空聯隊內，但目前它們仍是航母艦載機的主力。

相對的，解放軍正積極加強海上戰力。除了現有的「遼寧」號航母已服役外，第一艘自製航母002艦也在進行海試。預料在未來10年內，解放軍至少會有4艘航母，而這些航母一艘比一艘更先進，戰力也更強。

另一方面，俄羅斯也在升級唯一的航母「庫茲涅佐夫海軍上將」號（Admiral Kuznetsov），但預料仍將落後較先進，戰力也較強的美國航母。

無論如何，由於部署不足的短處，美國海軍打破近20年的傳統，採行了新戰略。那就是以出其不意的戰術為重心，希望能在面臨勢均力敵的對手時，能佔得優勢。

如今美國海軍不再長期部署單一熱點，而是採「動態用兵」（Dynamic Force Employment）模式，短期部署好幾個重要區域。

儘管如此，專家認為，由於維修延誤，還有其他問題，已迫使美國海軍更精挑派赴航母戰鬥群的地區。

(中時電子報)

中時

加軍費

唔緊要喇 再打次WW3 到時美國又返到二戰嘅時候 一兩個禮拜一架航母

Jobs

古董都勁過你地中國自煮燃發嘅爛鐵

下次應該post source 先

睇到一半唔對路，拉落去原來中時

部署F-35B上兩棲登陸艦都夠晒抽
一架兩棲登陸艦有20架艦載機 已經吊打其他航母啦

戰前聯合檢查

果d 空窗期已經過去左，唔明白點樣負出代價...
反而我覺得係成功偷左和平時間去維修，到要用既時候一次過出哂黎，咁咪仲恐怖

時代已變, 二戰因為未有攻打美國本土.
三戰好多國家已經有力量打擊美國本土.

其實三戰已經開始左, 由過去既熱戰變左殺人不見血既金融戰.
美國一早已經滲入全世界既金融系統, 所有比美國 Ban 既國家無一個有好下場.

你睇下委內瑞拉, 伊朗, 北韓?

家下美國只要維持到國際貨幣既地位就搞掂 (亦都係點解卡達菲, 薩達姆等傻閪收貔原因)
過去 30 年所有大國都乖乖用美金所以世界大部份和平左好耐.

似係打爆左isis後，和平時期回港口進行大規模維修同更新系統，為將來大戰做好準備

加上有F-35後，兩棲突擊艦已經可以做基本既空襲行動

之前F/A-18c玩得太盡搞到冇機用，要搵陸戰隊d F/A-18A黎頂替，依家換曬新既F/A-18E又冇船用

3份1定律
3份1隨時準備作戰
3份1回港補給, 輪班
3份1入船廠定期維修

相對的，解放軍正積極加強海上戰力。除了現有的「遼寧」號航母已服役外，第一艘自製航母002艦也在進行海試。預料在未來10年內，解放軍至少會有4艘航母，而這些航母一艘比一艘更先進，戰力也更強。

美軍航母要維修，贏國啲航母唔使維修？

出到太平洋先算
唔係遠洋作戰要航母托？
中國係人有我要有
冇人答到中國航母有咩作用 有 打飛機用

嗱 e d就真係仆街奧巴馬既前人種樹喇

贏國：咱們航母繞台航行

出唔到同唔出兩回事
而家大陸嗰海軍力量 已經足夠
打撚死台狗同小日本垃圾海軍同自慰隊
要剷除美軍基地只係時間問題

況且俄佬同大陸咁撚多導彈
無目標飽和攻擊都足夠令台灣同日本島係海平面消失

一講美國就有堆Show Blocked User走出來

三戰有邊一個國家可以打美/中本土

唔好講核 願聞其詳

fake news

搵五毛打飛機來講
係幾勁既